# YHttp网络请求，原生JAVA实现，小巧快速
## 支持原生java工程，原生kotlin工程，安卓工程。
### 优点：
> * 1.支持get，post，put，delete请求，一行实现同步请求，一行实现异步请求
> * 2.post请求可为字符串，map，byte[]
> * 3.直接返回请求结果为 字符串 或 对象 或 byte[]
> * 4.支持各种格式文件下载，回调进度条
> * 5.单次文件上传请求中可以包含多种不同格式文件
> * 6.日志详细记录请求数据和结果，可关闭日志，异常请求回调异常原因
> * 7.支持https,支持设置ssl文件
> * 8.sessionID的获取和设置，可以切换多个不同sessionID
> * 9.简单好用,作者持续更新
> * 10.支持安卓，请求结果直接回调到UI线程（主线程）
> * 11.自定义gson，如：可以直接序列化指定日期格式的内容
> * 12.链式调用，代码更加简洁，可以不监听失败回调  
> * 13.返回数据在logcat中清晰可见，并且可以直接返回对象

采用java8.0，安卓12.0，API31，androidx。

#### 返回数据调试清晰可见，超长json自动分段打印logcat
![logcat](doc/logcat.png)

[![platform](https://img.shields.io/badge/platform-Android-lightgrey.svg)](https://developer.android.google.cn/studio/index.html)
![Gradle](https://img.shields.io/badge/Gradle-7.2-brightgreen.svg)
[![last commit](https://img.shields.io/github/last-commit/yutils/yhttp.svg)](https://github.com/yutils/yhttp/commits/master)
![repo size](https://img.shields.io/github/repo-size/yutils/yhttp.svg)
![android studio](https://img.shields.io/badge/android%20studio-2020.3.1-green.svg)
[![maven](https://img.shields.io/badge/maven-address-green.svg)](https://search.maven.org/artifact/com.kotlinx/yhttp)

## 已经从jitpack.io仓库移动至maven中央仓库 

**[releases里面有JAR包。点击前往](https://github.com/yutils/yhttp/releases)**

## Gradle 引用

1. 在根build.gradle中添加
```
allprojects {
    repositories {
        mavenCentral()
    }
}
```

2. [当前最新版：————> 1.1.4　　　　![最新版](https://img.shields.io/badge/%E6%9C%80%E6%96%B0%E7%89%88-1.1.4-green.svg)](https://search.maven.org/artifact/com.kotlinx/yhttp)

```
dependencies {
    //更新地址  https://github.com/yutils/yhttp 建议过几天访问看下有没有新版本
    implementation 'com.kotlinx:yhttp:1.1.4'
}
```

##  用法举例：
  1.java工程中，异步请求，YHttp返回结果在子线程  
  2.安卓工程中，异步请求，如果在UI线程（主线程）中创建YHttp，将返回结果返回到UI线程（主线程）  

## 链式请求举例
``` java
//链式请求 java
String url = "http://192.168.6.9:8090/crash/user/login";
Map<String, Object> hashMap = new HashMap<String, Object>();// = hashMapOf("name" to "yujing", "password" to "wtugeqh")
hashMap.put("name", "yujing");
hashMap.put("password", "wtugeqh");
YHttp.create()
        .url(url)
        .post(hashMap)
        .setSuccessListener((bytes, value) -> {
            System.out.println("请求成功：" + value);
        }).start();

//链式,get
YHttp
.create()
.url("http://192.168.6.9:8090/crash/")
.get()
.setSuccessListener { bytes, value -> textView1.text = "成功：$value" }
.setFailListener { value -> textView2.text = "失败：$value" }
.start()

//链式,post
val url = "http://192.168.6.9:8090/crash/user/login"
val gson=YJson.getGsonDate( "yyyy年MM月dd日 HH:mm:ss")
val hashMap: HashMap<String, Any> = hashMapOf("name" to "yujing", "password" to "wtugeqh")
YHttp.create()
    .url(url)
    .post(hashMap)
    .setGson(gson)
    .setObjectListener(object : ObjectListener<User>() {
        override fun success(bytes: ByteArray?, value: User?) {
            textView2.text = "\n对象：${value.toString()}"
        }
    })
    .setFailListener { value -> textView2.text = "失败：$value" }
    .start()

//链式,自定义请求
YHttp.create()
    .url(url)
    .method("POST")
    .setContentType("application/x-www-form-urlencoded;charset=utf-8")
    .addRequestProperty("connection", "Keep-Alive")
    .body(hashMap)
    .setGson(gson)
    .setSessionId(session)
    .setCrtSSL("SSL证书内容")
    .setSuccessListener { bytes, value -> textView1.text = "成功：$value" }
    .setObjectListener(object : ObjectListener<User>() {
        override fun success(bytes: ByteArray?, value: User?) {
            textView2.text = "\n对象：${value.toString()}"
        }
    })
    .setFailListener { value -> textView2.text = "失败：$value" }
    .setSessionListener { sessionId -> session = sessionId }
    .start()
```

## java举例
``` java
String url = "http://www.xxx.xxx/xxx";

//同步请求get
YHttpBase yHttp = new YHttpBase().setConnectTimeout(3000).setContentType("application/json; charset=utf-8");
String json = new String(yHttp.get(url), StandardCharsets.UTF_8);

//同步请求post
String json = new String(yHttp.post(url,"id=123&name=123".getBytes()), StandardCharsets.UTF_8);

//————————————————异步请求————————————————

//定义地址
String url="http://www.xxx.xxx/getUser";
//请求参数
HashMap <String,Object> paramsMap=new HashMap<>();
paramsMap.put("id","123");

//异步请求,返回字符串，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
YHttp.create().post(url, paramsMap, new YHttpListener() {
    @Override
    public void success(byte[] bytes, String value) throws Exception {
        //请求结果,文本
    }
    @Override
    public void fail(String value) {
        //错误原因
    }
});


//异步请求,返回返回对象，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
YHttp.create().post(url, paramsMap, new YObjectListener<User>() {
    @Override
    public void success(byte[] bytes, User value) {
        //请求结果,对象
    }
    @Override
    public void fail(String value) {
        //错误原因
    }
});


//java文件上传，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
String url = "http://192.168.6.9:8090/crash/upload/file";
List<Upload> uploads = new ArrayList<>();
uploads.add(new Upload("file1", new File("D:/1.jpg")));
uploads.add(new Upload("file2", "ABCDEF".getBytes()).setFilename("abcd.txt"));

YHttp.create().setSessionId(session).upload(url, "", uploads, new YHttpListener() {
    @Override
    public void success(byte[] bytes, String value){
        System.out.println("上传成功：" + value);
    }
    @Override
    public void fail(String value) {
        System.out.println("上传失败：" + value);
    }
});


//文件下载，如是安卓项目返回值自动回到主线程
String url = "https://down.qq.com/qqweb/PCQQ/PCQQ_EXE/PCQQ2020.exe";
File f = new File( "D:/QQ.exe");
YHttp.create().downloadFile(url, f, new YHttpDownloadFileListener (){
    @Override
    public void progress(int downloadSize, int fileSize) {
        double progress = ((int)(10000.0 * downloadSize / fileSize))/100.0;//下载进度，保留2位小数
    }
    @Override
    public void success(File file) {
        //下载完成
    }
    @Override
    public void fail(String value) {
        //下载失败
    }
});
```

## kotlin举例
``` kotlin

//当前session值
var session = ""
//请求地址
val url = "http://www.xxx.xxx/xxx"
//请求参数
val hashMap: HashMap<String, Any> = hashMapOf("name" to "abc", "password" to "123456")

//post请求。保存sessionId，如登录，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
YHttp.create().setSessionListener { sessionId ->session = sessionId }.post(url, hashMap, object : YHttpListener {
    override fun success(bytes: ByteArray?, value: String?) {
    //成功
    }
    override fun fail(value: String?) {
    //失败
    }
})
    

//请求返回对象，带上sessionId，如业务操作，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
YHttp.create().setSessionId(session).post(url, map, object : YObjectListener<User>() {
     override fun success(bytes: ByteArray?, value: User?) {
         runOnUiThread(Runnable {
             YToast.show(App.get(), value?.Name)
         })
     }
     override fun fail(value: String) {
         runOnUiThread(Runnable {
             YToast.show(App.get(), value)
         })
     }
})


//文件上传，并且上次参数请求，如是安卓项目返回值自动回到主线程，监听设置成YHttpListener就返回字符串，监听设置成YObjectListener就返回对象
val url = "http://192.168.6.9:8090/crash/upload/file"
val params: HashMap<String, Any> = hashMapOf("name" to "yujing", "password" to "123456")
val list: MutableList<Upload> = ArrayList()
list.add(Upload("file1",file))
list.add(Upload("file2", "ABCDEF".toByteArray()).setFilename("abcd.txt"))
list.add(Upload("file3",bitmap))
//请求
YHttp.create().setSessionId(session).upload(url, params, list, object : YHttpListener {
    override fun success(bytes: ByteArray?, value: String?) {
        //成功
    }
    override fun fail(value: String?) {
        //失败
    }
})


//文件下载，如是安卓项目返回值自动回到主线程
val url = "https://down.qq.com/qqweb/PCQQ/PCQQ_EXE/PCQQ2020.exe"
//保存路径
var f = File( "D:/BB.exe")
//请求
YHttp.create().downloadFile(url, f, object :
    YHttpDownloadFileListener {
    override fun progress(downloadSize: Int, fileSize: Int) {
       val progress = (10000.0 * downloadSize / fileSize).toInt() / 100.0 //下载进度，保留2位小数
    }
    override fun success(file: File) {}//下载完成
    override fun fail(value: String) {}//下载出错
})
```

## 如安卓中使用注意添加权限：
> * 必须权限 　　　　　　　　——>　　　　 android.permission.INTERNET
> * 返回对象必须引用Gson　　 ——>　　　　 implementation 'com.google.code.gson:gson:2.8.6'

Github地址：[https://github.com/yutils/yhttp](https://github.com/yutils/yhttp)

我的CSDN：[https://blog.csdn.net/Yu1441](https://blog.csdn.net/Yu1441)

感谢关注微博：[细雨若静](https://weibo.com/32005200)